瘟疫,疫症和疫情

瘟疫，疫症和疫情
不知從何時開始，「瘟疫」二字從中國官方文件中悄然離去，取而代之的是「疫情」一詞。很多人不明事理紛紛跟隨，在描述中國發生「武漢肺炎」這場大瘟疫的文章中均避提「瘟疫」，口口聲聲「疫情」長「疫情」短，無形之中做了老共的跟屁蟲。
何謂「疫情」？瘟疫之情形，或疫症之態勢。中國國家主席習近平說「我們要戰勝疫情」，根本就是文理不通——你可以說「戰勝瘟疫」，「打敗疫症」，但不能說「戰勝瘟疫的情形」，「打敗疫症的態勢」。如同一個人患癌，你避提「癌」字可以理解，遂用「病情」二字取代。但「病情」既不能準確描述「癌症」的特徵，更無法表達「癌症」的程度。假設你去探訪一位癌症病人，你若說「一定要戰勝病情」，對方肯定苦笑：自己病自己知，我唯有戰勝身上的癌細胞呀，「病情」怎麼去戰勝？
中共最愛面子，也最要面子。嫌「瘟疫」的「瘟」字太難聽，不吉利，因為早在六十年前，中共頭子毛澤東就有一首「送瘟神」的詞，宣佈中國「已送走了血吸蟲病和傳染病的瘟神」。然而奇怪的是，不久前在中國蔓延的「非洲豬瘟」，新聞宣傳倒不顧忌了，媒體報導津津有味，也不見有人改口稱「非洲豬情」。
君不見世界衛生組織總幹事譚德塞為了迎合中國政府的需要，特意宣佈給「武漢肺炎病毒」命名為「COVID19 」，意圖洗刷「中國武漢肺炎」的衰名，讓「中國武漢」四個字在世界瘟疫史冊中消失。可惜的是，具有極大殺傷力的「武漢肺炎」臭名昭著臭名遠揚，數以萬計的寶貴生命已經倒在這場世紀大瘟疫的鐵幕下！匿藏在「武漢肺炎」背後的一切見不得人的勾當，待瘟疫過後，自然會有人來清算。
想抹除「武漢肺炎」四個字？想避而不談「瘟疫」一詞？No way!